[物理撚入] 如果宇宙正在不斷澎漲 咁我哋用嘅metrics係咪都澎漲緊?

最近睇多咗啲物理理論
睇到以紅移現象作為重要證據嘅宇宙澎漲論，講到話宇宙其實一直都以空間嘅任何一點作為中心澎漲緊。咁係咪即係話，其實我哋而家每日所用嘅長度單位，其實都不斷咁澎漲緊? 即係呢一秒嘅一米，其實係長過上一秒嘅一米，只係因為日常觀察倒嘅事都相對地澎漲緊，所以我哋先唔會覺得有分別?

係
但係呢個expansion rate對於人類/太陽系嘅壽命來講都係negligible

唔會掛
間呎 甚至地球 係bound system 喎
所有bound 既system 係唔會受宇宙澎漲 （或者hubble flow）影響
所以我地先可以我地把呎去度到宇宙係澎漲緊咁解

有錯請插

我岩岩先google 左bound system
bound system係expansion之下會keep relative position 係因為effect of gravity>expansion
但expansion of universe 一個key point係metric expension
即係"1m"呢個concept會越黎越長

樓主講嘅應該係metric expansion, 而我想帶出呢個rate of expansion係慢到唔會感受到，
(我估)加上係各種單位都expand之下，物理定律得以維持

Expansion係Einstein field equation係large scale假設物質分佈係均勻既情況下得出黎既solution既性質
太陽系呢種細既system物質分佈好唔均勻，呢個情況下Einstein equation個solution冇metric expansion呢個性質

其實好似將240p升到720p 1080p
係information多左 但係都係同一條片 無變內容（物理定律）

？@$fi@&fjd$@“is@&$nc???

把呎都澎脹緊

空間膨脹緊
但物質冇
變緊嘅只有星體之間嘅距離

好似係

你蠢唔需要話比人知嘅 不過都因為你蠢所以你先會咁話比人知 sorry

應該唔會
如果以物理黎講長度對應光
光速應該唔受宇宙彭漲影響

同埋睇過好似因為重力拉動 抵消左空間彭漲 所以系內星體距離不變

唔係，係system同system中間距離遠左

宇宙澎脹 空間多左 你個人就會變大?

到底數學要去到咩level先睇得明EFE啲term

咁我想問光(/電磁波)係咪唔受expansion影響?

其實red shift係基於Doppler effect，因為發光體不斷recede from observer(即係我哋)，導致到我哋接收倒嘅電磁波嘅波長比較長。但以上呢一句嘅假設係當電磁波向我哋呢個方向(向內)travel果陣，唔會被expansion(向外)減慢速度。否則，如果發光體發出嘅電磁波實際上因為expansion嘅緣故而減慢的話，咁啲電磁波就未必會基於Doppler effect而產生red shift。

manifold

Expansion會導致red shift,但唔係 Doppler effect個種
你可以想象expansion會拉長條光線，令佢wavelength長左

樓主
咁我入一粒紅豆落個氣球到
再吹漲個氣球
咁粒紅豆係唔係會變大

無知一問
空間膨脹的同時
星系／星球之間的引力應該會將佢地拉返埋一齊
即係到最後其實星球之間的距離應該冇變過？

衛斯理-狐變

故事講宇宙每一日都會變大一倍既故事

咁都俾你破解到 勁

我覺得係科普角度好合理
textbook都係用發漲既蛋糕做例子

暫時仲學緊curvature, natural equation個啲
慢慢學上去